為博君王笑，千金買足球

為博君王笑，千金買足球

新華社

本屆世界盃足球賽，中共國家隊又是一開始就被淘汰。不過，據有心人統計，這支球隊的總教練馬切爾．里皮年薪二千萬歐元；世界盃賽最後八強總教練的年薪，加起來都比他不上。而那二千萬歐元，超過四分之三由中國恒大集團支付。

二零一四年以來，大陸富商爭相投資足球運動，如萬達集團董事長王健林四千五百萬歐元買得馬德里體育會股分五分之一，蘇寧體育集團董事長張近東二億七千萬歐元買得國際米蘭球會股分十分之七，中歐體育投資公司董事長李勇鴻七億四千萬歐元買得AC米蘭球會股分將近百分之百。他們還在大陸開辦球會青年訓練營、足球學校等，不惜重金，不怕賠本。

戰國時，秦昭王曾患病，有百姓為他殺牛禱祝。昭王聞之，下令罰禱祝者捐鎧甲兩副，解釋說：「禱者是愛寡人也。夫愛寡人，寡人亦且改法而心與之相循者（寡人照理也當報以私恩，擅改法律），是法不立；法不立，亂亡之道也。」這是古代君王防止法律頹敗之道（《韓非子．外儲說右下》）。

習近平主政之後，大陸富商忽然熱中足球運動，力求起中共球隊之沈痾，原因當然是習近平說過要建「足球超級大國」，而習近平顯然不靳私恩。畢竟中共從來不懼「法不立」，只懼兵不足以制民，商不完全聽命於黨。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
台式讓座 (高慧然)

下一則
下一則
內含暴力 (尊子)